香港抗爭者傷勢相入圍卻「無法顯示」 世界攝影獎主辦方：性質敏感暫時下架

香港攝影記者高仲明早前憑作品「Wounds of Hong Kong」入圍 Sony 世界攝影獎 2020 公開賽紀實攝影組，該系列共十張照片，拍攝港人在抗爭中的種種傷勢，惟相關照片日前於主辦單位網站上消失，出現「404 無法顯示網頁」。主辦方其後回覆高仲明指部分影像性質敏感引起關注，主辦方暫時將其下架以作全面重新檢視，但強調入圍名單不變及將於 4 月 17 日宣布正式賽果。

高仲明早前表示，他自 2 月 14 日發現網頁失效，並發電郵予主辦方查詢。而入圍紀實組別但作品頁面失效的，還有美國 David Butow 同以香港抗爭為主題的 ”battleground Hong Kong”系列。至於同一組別其他入圍作品，包括法國攝影師 Patrick Wack 以新疆維吾爾族被迫害為主題的“The Night is Thick”系列，均可正常展示，唯獨兩人以香港抗爭為主體的作品卻無法顯示。

高仲明今日（18日）凌晨於其facebook專頁貼文表示，主辦方世界攝影組織 (World Photography Organisation)已初步回覆他指，由於相關組別內的部分影像性質敏感引起關注，故須暫時將其於網頁下架，以作全面的重新檢視，並強調做法屬於標準程序，入圍名單未有因此而改變，將於 4 月 17 日宣布正式賽果。主辦方同時回覆《立場新聞》指，於入圍作品公布後不時會有部分影像引起關注，主辦方會嚴肅處理相關事宜，並將引起關注的作品暫時下架，以待完成標准的重新檢視程序。

高仲明：作品原意為紀錄警暴

高仲明日前接受《立場新聞》訪問時表示，「這輯照片的原意，是記錄警暴，毋忘受害者的經歷」，並希望入圍能讓更多人知道香港發生的事，他於作品自述中指，在與警方的衝突中，很多香港抗爭者受傷，並出現創傷後壓力心理障礙症（Post-traumatic stress disorder，簡稱 PTSD）等症狀。他引述作家米蘭・昆德拉的話﹕「人類對權力的抗爭，是記憶對遺忘的抗爭。」高仲明認為，儘管傷口會褪色，但我們也應該記住造成傷口的原因。

Sony 世界攝影獎是國際重要攝影比賽，由世界攝影組織舉辦。世界各地所有年齡人士均可參賽，每個類別攝影師須提交一系列 5 至 10 張影像。公開組分為 10 個組別，包括建築、創意、探索、紀實（註﹕英文為 documentary，主辦方網站譯為「記錄片」）等。所有類別得獎作品均將於倫敦薩默塞特宮展出。獎項亦設一總冠軍，即「年度攝影師」，可獲得 25,000 美元（約 190,000 港元）獎金。

高仲明是香港專業攝影記者，入行至今 19 年，曾在香港媒體的調查組、娛樂版、副刊等版面工作。他曾拍攝的主題包括柬埔寨貧民窟眼科醫院、2011 泰國水災、中國內蒙急速荒漠化危機、北京 PM2.5 空氣污染問題等。

屌，用緊索尼電話

求下善忘嘅香港人唔好忘記我地流過嘅血、失去嘅生命
如果我地妥協，遇害嘅手足唔會原諒我地

幫手推post俾多啲人睇到唔該

垃圾Sony

就係想人關注先放上嚟，on99

睇荷賽算